{
    "question": "1. \u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan ruang 2.\u00a0\u00a0\u00a0 jelaskan hubungan antara gerak dan waktu",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "1. hubungan antara gerak dan ruang adalah gerak dipengaruhi oleh lebar atau sempitnya ruangan jadi gerak dapat berupa gerak di tempat atau menguasai ruangan.\n2.hubungan antara gerak dan waktu adalah waktu adalah tempo maka kesesuaian gerak yang baik adalah yang sesuai dengan tempo",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "persamaan-dan-perbedaan-kanon-amp-akapela-pada-vokal-group-958",
            "question": "Persamaan dan perbedaan kanon &amp; akapela pada vokal group ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Perbedaan :<br>\nKanon adalah lagu yg dinyanyikan oleh 2 org atau lebih kelompok penyanyi\ndinnyanyika\u00a0 degn melodi saling kejar\nmengejar. Akapela adalah bentuk vokal grup gaya kapel dan tanpa alat musik\npengiring. Vokal grup adalah menyanyi dengan beberapa org.<br>\npersamaan : sama sama dinyanyikan oleh beberapa org</span>\n\n<br><br><br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "kanon dinyanyikan oleh beberapa orang dan saling mengejar<br>amp dinyanyikan kelompok<br>persamaannya:dinyanyikan oleh beberapa orang",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-tarian-daerah-yang-menggunakan-pola-lantai-dan-serta-m-755",
            "question": "Sebutkan 5 tarian daerah yang menggunakan pola lantai dan serta makna nya !",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "tri piring........................................",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-membuat-kincir-air-275",
            "question": "Bagaimana cara membuat kincir air?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<h2><strong>Pembahasan </strong></h2><p></p><p><strong>Kincir air </strong>merupakan alat sederhana yang dapat digunakan di saluran air. Kincir air memiliki fungsi yang banyak sekali, seperti penghasil listrik, pengairan sawah, dan lain lain. Kincir air sekarang banyak ditemukan di PLTA untuk menghasilkan listrik yang sederhana. Kincir air dibuat dengan kayu yang dibuat seperti roda. </p><p></p><p><strong>Jenis Jenis Kincir Air</strong></p><p></p><ul><li><strong>Kincir reaksi.</strong> Kincir reaksi merupakan kincir yang menggunakan energi potensial menjadi energi gerak. </li></ul><p></p><ul><li><strong>Kincir impuls.</strong> Kincir impuls merupakan kincir yang menggunakan nozzle untuk mengubah energi potensial menjadi energi gerak </li></ul><p></p><p><strong>Cara Membuat Kincir Air </strong></p><p></p><p><strong>Alat dan bahan </strong></p><p></p><ul><li>kaleng bekas yang tipis</li><li>Paku</li><li>Gunting</li><li>Lem</li><li>Stik ice cream </li><li>Tusuk sate</li><li>Sedotan</li><li>Tutup botol</li><li>Pisau</li></ul><p></p><p><strong>Langkah Langkah </strong></p><p></p><ul><li>Lubangi kaleng menggunakan paku bagian bawah samping dan atas samping</li><li>Pasang sedotan pada 2 lubang tersebut, jangan lupa diberi lem</li><li>Sedotan paling atas paling panjang, Sedangkan yang bawah pendek </li><li>Lubangi kecil 2 tutup botol dan lubangi secara acak</li><li>Setelah dilubangi, sambungkan kedua tutup botol tersebut </li><li>Masukkan stik ice cream kedalam lubang tutup botol tersebut </li><li>Berikan lem supaya tidak lepas</li><li>Ujung stik ice cream diberi tutup botol untuk menerima air dan berikan lem</li><li>Buat rangkaian membentuk balok menggunakan tusuk sate</li><li>Setiap sudutnya diberi lem</li><li>Setelah jadi rangkaian balok dihadapkan keatas</li><li>Bagian atas beri stik ice cream </li><li>Letakkan kaleng yang ada sedotan diatas adalah balok tersebut</li><li>Buat tiang menggunakan stik ice cream </li><li>Setelah jadi, pasang roda menggunakan tusuk sate</li><li>Tutup lubang kaleng bekas bagian atas menggunakan stik ice cream </li><li>Isi air dan jalankan</li></ul><p></p><h2><strong>Pelajari Lebih Lanjut </strong></h2><p></p><p>Tentang kelebihan dan kekurangan energi alternatif </p><p>http://brainly.co.id/tugas/22581942</p><p></p><p>Tentang jenis jenis energi fosil</p><p>brainly.co.id/tugas/6772627</p><p></p><p>Tentang energi altenatif https://brainly.co.id/tugas/9264334</p><p></p><p>Manfaat Kincir Air </p><p>https://brainly.co.id/tugas/1106588</p><p></p><h2><strong>Detail Jawaban</strong></h2><p></p><p>Kelas          : VI</p><p>Mapel         : Biologi</p><p>Bab            : Bab 7 \u2013 Energi dan Perubahannya</p><p>Kode          : 6.4.7</p><p></p><p><strong>#TingkatkanPrestasimu</strong></p><p></p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mengapa-musik-daerah-juga-disebut-musik-tradisional-365",
            "question": "Mengapa musik daerah juga disebut musik tradisional?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kategori Soal : Seni Musik<br>Kelas : X (1 SMA)<br><br>Pembahasan :<br>Musik daerah disebut musik tradisional, karena\u00a0musik tersebut berkembang secara tradisional di kalangan suku-suku tertentu,\u00a0hidup dalam masyarakat secara turun temurun dan dipertahankan sebagai sarana hiburan, selalu berpegang teguh pada norma dan tradisi (atau adat) kebiasaaan yang ada di daerah secara turun temurun, serta sebagai\u00a0<span>warisan leluhur yang diturunkan secara lisan sehingga tidak diketahui siapa pencetusnya dan tidak menonjolkan sikap perorangan karena musik daerah ini adalah milik suatu daerah.<br></span><span>Fungsi musik daerah, yaitu :<br>1. sebagai sarana upacara adat;<br>2. pengiring tarian dan pertunjukan;<br>3. media komunikasi;<br>4. sarana hiburan dan pendidikan.<br><br>Tiga komponen musik daerah yang saling mempengaruhi, yaitu : seniman, musik itu sendiri, dan masyarakat penikmatnya.<br></span>Contoh alat musik daerah, yaitu : angklung, sasando, sampek, gamelan, dan lain-lain.<br><br>Semangat!<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1sebutkan-contoh-alat-musik-ansambel-campuran-2jelaskan-yang-d-965",
            "question": "1.sebutkan contoh alat musik ansambel campuran!    2.jelaskan yang dimaksud dengan musik!\r\n3.sebutkan instrumen musik gitar!\r\n4.jelaskan yang dimaksud dengan lagu kanon!\r\n5.rekorder dibagi menjadi tiga macam.sebut dan jelaskan!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Untuk menjawab pertanyaan - pertanyaan di atas, mari kita lihat pada pembahasan di bawah yuk !</p><p></p><h3>PEMBAHASAN</h3><p><strong>1) Contoh - contoh alat musik ansambel campuran :</strong></p><ul><li>Ansambel\u00a0gitar </li><li>Ansambel pianika </li><li>Ansambel tamborin </li><li>Ansambel simbal </li><li>Ansambel rekorder </li></ul><p></p><p><strong>&gt;&gt;</strong>  <strong>Musik ansambel </strong><strong>campuran</strong><strong> </strong>adalah penggabungan atau percampuran dari beberapa alat musik ansambel.</p><p></p><p><strong>2)</strong> <strong>P</strong><strong>e</strong><strong>n</strong><strong>g</strong><strong>e</strong><strong>r</strong><strong>t</strong><strong>i</strong><strong>a</strong><strong>n</strong><strong> </strong><strong>Musik</strong> : Musik ialah penyusunan dari nada - nada sehingga mengahasilkan alunan melodi yang indah sekaligus sebagai media penumpahan perasaan seseorang.</p><p></p><p><strong>3) Instrumen musik gitar :</strong> Tali senar gitar. (<em>Dimainkan dengan cara dipetik</em>).</p><p></p><p><strong>&gt;&gt; Instrumen musik</strong> ialah alat musik yang digunakan untuk memunculkan nada dan bunyi dari jenis musik itu sendiri.</p><p></p><p><strong>4) Pengertian Lagu Kanon</strong><strong>/</strong><strong><em>Canon</em></strong><strong> : </strong>Lagu Kanon adalah lagu yang dimainkan secara vokal grup (berkelompok) dengan bersahut-sahutan dalam bernyanyinya. (<em>Yamko rambe yamko, apuse dan lain - lain</em>).</p><p></p><p><strong>5) Tiga macam rekorder </strong><strong>(</strong><strong>Suling</strong><strong> </strong><strong>modern</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>:</strong></p><ul><li><strong>R</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>order </strong><strong>alto</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>kunci</strong><strong> </strong><strong>G</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong>Berbentuk layaknya tabung dan sering digunakan untuk konser - konser.</li><li><strong>Re</strong><strong>k</strong><strong>order</strong><strong> soprano </strong><strong>(</strong><strong>kunci</strong><strong> E</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong>Paling banyak digunakan karena cukup mudah dimainkan, biasanya dipakai untuk belajar permainan alat musik siswa.</li><li><strong>R</strong><strong>e</strong><strong>k</strong><strong>order bass</strong><strong> </strong><strong>(</strong><strong>kunci</strong><strong> C</strong><strong>)</strong><strong> </strong><strong>\u00bb</strong><strong> </strong>Sangat bagus dalam mengatur ritme nada golongan rendah.</li></ul><p></p><h3>Pelajari Lebih Lanjut :</h3><ul><li><strong>Tentang</strong><strong> </strong><strong>p</strong><strong>engertian musik lebih lengkap di</strong><strong> </strong>https://brainly.co.id/tugas/8541290</li><li><strong>Tentang 20 istilah istilah musik beserta artinya di</strong><strong> </strong>https://brainly.co.id/tugas/13854100</li><li><strong>Tentang </strong><strong>p</strong><strong>engertian musik ansambel di</strong><strong> </strong>https://brainly.co.id/tugas/45703</li></ul><h3>__________________________________</h3><h3>DETAIL JAWABAN</h3><p><strong>Mapel :</strong><strong> </strong>Seni</p><p><strong>Kelas :</strong><strong> </strong>8 SMP</p><p><strong>Bab</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>7 - Musik Ansambel</p><p><strong>Kode</strong><strong> </strong><strong>kategorisasi</strong><strong> </strong><strong>:</strong><strong> </strong>8.19.7</p><p><strong>Kata kunci :</strong> Musik ansambel campuran</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-cara-melakukan-teknik-passing-atas-bola-voli-904",
            "question": "Jelaskan cara melakukan teknik passing atas (bola voli)",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "PASSING ITU ADA dua pass atas dan bawah<br>1. pass atas: boleh dgn kedua tangan. atau satu tangan. dgn keadaan tangan di kepal atau di buka.<br>2. pass bawah. possi kedua tangan kebawah.<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-bantu-ya-tari-dari-benua-australia-amerika-dan-afrika-a-931",
            "question": "Tolong bantu ya, tari dari benua australia, amerika, dan afrika apa aja?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Australia= Tari Uluru &amp; tari Tiwi<br>Amerika = Tari Samba<br>Afrika \u00a0 \u00a0= Tari Limbo &amp; Pedi Dance<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "australia: tari shuffle dance<br>amerika: tari salsa<br>afrika: tari limbo<br><br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-memberi-pengertian-bahwa-seni-budaya-merupakan-harta-ya-538",
            "question": "Bagaimana memberi pengertian bahwa seni budaya merupakan harta yang tak ternilai harganya?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Karena seni tidak dapat dinilai, seni hanya dapat dihargai, dan dinikmati karyanya, seni tidak dapat dinilaai dengan uang ataupun yang lain, sehingga seni merupakan harta yang ternilai harganya<br>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "karena, tanpa seni kita tidak akan bisa terinspirasi menjadikan suatu benda sekreatif mungkin<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-arti-deformasi-dalam-seni-rupa-847",
            "question": "Apa arti deformasi dalam seni rupa",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "deformasi adalah lawan dari stilasi yang merupakan pengurangan suatu gambar dari aslinya tetapi tetap memperlihatkan bentuk asli dari yang digmbar,dibentuk,atau diukir",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "analisislah-gagasan-kreatif-yang-dapat-di-lakukakn-untuk-mengemba-537",
            "question": "Analisislah gagasan kreatif yang dapat di lakukakn untuk mengembangkan keragaman budaya seni kriya!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "kita dapat mengadakan pamern untuk memperkebalkan keindahan seni kriya tersebut :)",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}